## Сборка
Программа написана под unix-систему, использована не-кроссплатформенная библиотека unistd.

Введите в консоль следующую команду:
``` bash
gcc queue_task.c Queue.c -o queues
```
Теперь команду можно вызвать с помощью:
``` bash
./queues
```
## Инструкция по работе с программой

### Использование

Элементы очередей получаются из текстового файла. В качестве разделителей символов используеюся точки, разделителей очередей - нижнее подчеркивание. Например:

5.2.3.45.6.7.890._0.1.5.62.8.4.791.

После последнего числа в очереди тоже должна быть точка!

``` bash
queues [OPTIOM]...
```

### Описание 

    -f <value>
        имя файла, из которого читаются очереди
    -p <value>
        позиция элемента в очереди
    -n <value> 
        номер очереди (первая или вторая)
    -r
        команда чтения элемента по заданной позиции. Необходимо задать параметры -p и -n
    -w <value>
        запись элемента в очередь. Необходимо задать номер очереди -n, опционально задать позицию -p (если не задано, запись в конец очереди)
    -i
        получить информацию об очереди (содержимое и количество символов). Необходимо задать параметр -n
    -d
        вывести содержимое очереди. Необходимо задать параметр -n
    -c
        сложить элементы очередей в шахматном порядке
    -o <value>
        вывести элементы очереди, в которых заданный бит равен 1. Необходимо задать параметр -n

### Пример
В папке с проектом расположен файл с тестовыми очередями - queues.txt.

Введите следующую команду, чтобы вывести информацию о первой очереди:
```bash
./queues -f queues.txt -n 0 -i
```
Введите следующую команду, чтобы вывести информацию о первой очереди:
```bash
./queues -f queues.txt -n 0 -w 11 -p 0
```
